點解今日放假? 因為今日係國際音樂日

國際音樂理事會（International Music Council，縮寫為IMC）成立於1949年，是聯合國教科文組織在音樂方面的諮詢機構。其宗旨是促進世界音樂文化、音樂教育與音樂研究的交流。總部設在巴黎聯合國教科文之家，下設國際音樂家協會、國際音樂教育協會、國際現代音樂協會等機構，現有會員國六十多個，國際組織委員會十八個，個人會員及名譽會員若干。

國際音樂理事會每兩年開大會一次。1980年召開第十八屆大會，統一每年10月1日為國際音樂日。

又係49年成立

昆士蘭省今日英女王生日